★[人生?]90後為儲首期，15歲畢業後，食飯食平D，慳到5元都要儲起佢

90後嘉熙睇樓客吳小姐表示，現居灣仔，見新盤有細單位供應市場，價錢又合預算，所以與男友來睇樓，睇啱的話預算以500萬港元，買開放式單位作結婚新居。

她指，現時樓價係貴，但始終要解決住問題，唔通成世租劏房，所以15歲畢業已開始儲首期，兩口子至今已儲逾百萬首期，唔使父母幫手。

對於如何儲首期，她認為要應使則使，唔一定冇娛樂，例如唔好睇300元的電影，睇夜場平價時段，食飯食平D，慳到5元都要儲起佢。

why 15歲畢業?

F.3畢業?

5歲畢業

態度正確

$34.5做幾年 已經可以買豪宅

中三畢業

15歲畢業 90後
出黎做咩

抽到先算啦

條女

羅亞方舟時代開始

儲到到時又幾錢

唔好睇300蚊嘅戲？

imax 都唔洗300蚊喎

少去個旅行 可以有好多個5蚊

例如唔好睇300元的電影，睇夜場平價時段

咁不如唔好睇啦，咁咪重慳多啲，反正都係一啲不必要嘅娛樂嚟

食飯食平D，慳到5元都要儲起佢

肥媽會教你點「食平D」

好勵志嘅故事呀

都係聽完當笑話算

日日返工放工，假期屈係屋企仲儲得快，但係做人做到咁有咩意思

現居灣仔

灣仔通常都係有錢人住㗎啦，細個老豆老母畀啲零用錢可能都唔少，可能由零歲已經開始儲定

根本無可能 我當佢依加有240萬 93年岀世 15歲開始到依加 姐係大約用左十年時間 240萬除十 係24萬 再除12個月 一個月要儲2萬 屌你 大學生岀黎平均收入都無2萬啦 15歲儲 父幹就父幹啦 話自己儲 笑死人

變撚左潮文

住得喺灣仔都非富則貴，尤其是係灣仔無公屋

可能係佢老豆本身係高層，只要15歲畢業就去間公司做，可能一個月已經有幾皮嘢

之後就可以理直氣壯咁講，我無靠父幹，我有喺公司做嘢㗎

游b

地盤

可能十五歲就係uncle 間公司做野
有時仲要做到好夜開間房傾 咪十年儲到幾百萬

條女如果唔係做援交/雞 我諗唔到佢點可以F3畢業搵到咁多錢

條女做地盤一定大把生意 唔怪得搵到咁多錢

如果本身個老豆或者親戚有錢想點都得啦 ，普通人15歲畢業除非去創業成功，如果唔係無學歷有咩工會有咁多錢？（除非佢係資優，一早拎到degree）

無需經驗 月入三萬

點解係240萬?

一日慳5蚊
慳足50年先得9萬

方便計數 佢話逾百萬 加上佢話買500萬樓

咁500萬樓點解要240萬
120萬唔得?

如果呢十年黎都無比家用 應該仲有少少機會得 做長工13000 一個月用3000 唔洗效水電家用 一個月儲一萬 12個月 12萬 十年120萬 不個大前提都係舞比家用同水電錢 咪姐係又係父幹

你人工唔過20000 銀行可以借多幾多成呀

你又知人搵唔夠20,000?
如果兩條友加埋都搵唔夠兩萬都幾慘

明朝開始, 每日儲10蚊, 就可以買到樓了

F3岀黎點有20000? 我講緊一個人 佢都只係講緊條女 仲有佢話 逾百萬首期，唔使父母幫手。

500萬樓 借盡360萬 計埋雜費 都要兩球

淨係15歲個年都無收入啦

F3出去做雞 25歲退休上樓

十年前佢月入幾多？

你會唔會諗得太鬆手？ 無學歷無收入借8成

我唔知佢F3有無啦，但佢兩個依家人工夠過壓力測試唔得?

你唔俾佢男友做護士搵3萬幾?

同埋佢係話"兩口子至今已儲逾百萬首期"
係兩個人加埋

你又知人地男友做緊咩? 又知條女無收入?
定係你識佢?

搵父母做擔保人唔得?

原來我Out咗，依家開到咁大

F3 做診所d登記護士就得

我話佢男友

成篇文根本無提佢佢男友咩背景咩工作
係得你地估人地2萬都搵唔到

有父母擔保就唔撚係唔洗父母幫手啦 我唔知佢條仔做咩 但個新聞只係話條女自己15歲儲到依加儲到最少200萬 唔洗父母幫手 如果條女f3畢業十年200萬 佢一定無比家用 咁仲話父母無幫佢？

咁姐係男又幹啦

連5蚊都慳同日日慳5蚊唔同
ching 閱讀拎u?

連燈絲打 乎合連燈仔fg 50k標準 上面d人質疑d咩？

男人冇錢都唔會上連燈/溝女啦

你要知道篇野重點意思係條女自己15歲儲錢儲到200萬唔撚洗父母幫 如果父母唔洗佢比家用 水電唔洗佢比 又比埋地方佢住都算係唔係幫緊佢 我諗唔到點算係幫

第一：新聞話逾百萬 唔係逾2百萬

第二，個新聞話 唔使父母資助，簡單啲諗即係父母無俾個錢出黎，咁父母剩係做擔保，父母都係一蚊都無資助過佢

無俾家用就叫父母幫佢買樓既話
咁不如話父母供佢地讀書都係父幹買樓

一對情侶講明話買樓為結婚，男幹又有問題?

無問題 父幹都無問題架 不過唔好講到自由負岀曬唔洗人幫咁囉

成班廢青繼續笑人

雞

你根本就係佢條仔

屌 睇返篇新聞都無講到佢點有咁多錢 咁 話唔靠父母 同男友一齊出份首期（至於條仔出幾多就是但啦）都無講錯ga

拖鞋渣車？？？

你咁講佢出到世 都係佢父母幫，佢讀到15歲都係父母俾錢讀書

15歲已經可以做黎做野 你無出黎做野仲要父母供書教學，咁你遲啲買到樓既話係咪都叫父幹買樓?

如果佢無同報紙佬講大佬，佢剩係話父母無直接出錢俾佢買樓，而且根本無資料證明佢點儲舊錢返黎，可能入地做私影 甚至出賣身體 搵得多 俾埋家用你都唔會知

請問你成日用肯定 根本 依啲字眼既跟據係咩?
無跟無據係咪等姐9up?

就當條仔90出世 咁而家都28啦
出咗嚟做嘢咁多年一球點都有掛

初代ptgf

兩份報紙都有報導

變紅人

真心覺得悲哀 香港人成世就為層樓
廢中業主+地產商吸乾曬所有人既血

你睇睇用字同語氣邊個激動啲

係喎 即係點

支那人DNA唔知點解特別鐘意Housing?

ptgf

如果樓價暴跌啲人會唔會跳樓

根據連登+主流媒體意見
香港樓價最多只會跌20% 你渣多兩年已cover到跌幅

香港如果15歲畢業，靠儲錢俾到首期，就唔會咁多人跳樓。

屌...條女我識既 我手機仲有好多佢d片
佢中三就冇讀 所以話15畢業

唔見得光既片

片呢

唔係

條女同條仔都幾靚

唔透露太多，總之條女好濫

自己無可能 就話人冇可能
一出黎就做SALES 十年2個人點會儲唔到過百萬
人地冇話係200幾萬

不過條女個樣點睇都唔似93年
應該都係條仔比左大份既錢

係咪癡撚線，人地15歲開始儲又屌，父幹又屌。大佬，係咪要政府免費一人一層樓先夠？人地上到車又話層樓跌又破產又剩。淨係識呷樓價貴，但自己又唔儲錢唔搵方法賺更多既錢。

就算樓價今日跌到2m要你地拎3成首期出黎，你地拎唔拎到？ 樓價係咁貴，無計，你可以點？咁咪自己醒水開始儲定錢，食下一個經濟週期既水囉

香港買樓根本唔難

唔會一個月去幾次旅行同300幾蚊睇場戲 佢出黎搞笑 ？

不過近一兩年都應該係白儲

唔係佢

嘉熙抵屌過御半山好多

唔係 佢英文名係CHEXXY

條女手揸枝飲品係屋企自己整定出街買架呢?

XX工房

咩片？

呢倒好多人係咁
以為個個人一定返d固定人工 舒舒服服冇壓力嘅工

好多人眼紅
自己唔草錢就話人地父幹做雞
又唔諗下個男友搵幾多

恭喜上岸

開示範單位咋
佢個budget係最平既開放式 應該比大戶揀晒

月薪八千如何買林寶堅尼

其實我好好奇

究竟連登仔覺得
「係乜生活質素底下仍然買到樓」
先係合理？

例如....
月入兩萬
每年去4次旅行
年半換一部iphone level手機
兩年換一部相機
每個月2千蚊買衫
每個月4千蚊娛樂
.....

都買到樓就叫正常？

新加坡八成有公屋住 你覺得點

咁都幾明顯係條仔有家底